金融時報：中國對台網絡攻擊次數增 環時：樂此不疲地攻擊中國

英國《金融時報》今日報道，台灣在過去兩年遭受中國駭客攻擊的次數顯著增加。報道認為，隨著美國重申其支持台灣的立場，相信中國將會進一步向台灣施壓。

報道引述台灣行政院資通安全處處簡宏偉透露，台灣過去平均每月偵測到上千萬次的駭客攻擊，而包括嘗試竊取政府機密在內的「重大事故」，則從2015年的4宗，上升至去年的12宗，次數顯著增加。

報道引述網路安全情報公司 FireEye 網路間諜分析部門經理 Benjamin Read 指，中國駭客活動往往會以台灣作為「試驗場」，並會在確定其技術成熟後，進一步向其他國家如美國，進行網絡間諜活動。

美國智庫戰略與國際研究中心的網絡專家分析認為，中國對台的網絡攻擊近年有上升趨勢，反映國家主席習近平銳意要將中國發展成為網絡大國。

台灣官員批評，中國對台的策略具侵略性，無助於兩岸邁向和平統一。

環時：台灣炒作網絡攻擊議題 樂此不疲攻擊中國

內地官媒《環球時報》回應報道時就反駁有關說法，指：「台灣當局已不是第一次炒作大陸對台網絡攻擊的議題」。

《環球》報道又引述中國軍事文化研究會專家指：「隨著網絡的發展，加強網絡安全是世界任何國家和地區的必然選擇。但台灣加強網絡安全偏偏要拉上大陸，實際上就是借題發揮」，反問這些樂此不疲攻擊中國的人：「何時才能停止渲染這種莫須有的『威脅』呢？」

中國近年的網絡駭客活動備受各國關注。美國網絡安全公司Symantec上周透露，他們自今年1月起，偵測到有中國電腦發動針對美國及東南亞人造衛星、電訊設備及國防業務的大規模駭客攻擊。Symantec表示，相信有關駭客與間諜活動有關，甚至有可能會發動具破壞性的網絡攻擊。（另見報道）

美網絡安全公司：中國駭客攻擊人造衛星電訊設備 料涉間諜活動
2018/6/20 — 13:30

AAA

美國網絡安全公司Symantec透露，他們自今年1月起，偵測到有中國電腦發動針對美國及東南亞人造衛星、電訊設備及國防業務的大規模駭客攻擊。Symantec表示，相信有關駭客與間諜活動有關，甚至有可能會發動具破壞性的網絡攻擊。

Symantec指，該些來自中國的駭客除了入侵電腦外，亦嘗試用惡意程式破壞用來監察及控制人造衛星的電腦，令他們擔心駭客除了進行間諜活動外，亦旨在對人造衛星的活動造成干擾。

Symantec又指，除人造衛星外，中國駭客亦發起針對東南亞電訊公司、國防業務，以及如Google Earth 等地景程式的攻擊。

美國新聞網站《政客》（POLITICO）引述Symantec行政總裁Greg Clark表示，有關駭客活動進行得非常低調，如非透過人工智能根本難以察覺。 Grag Clark又指，Symantec將會和政府部門合作，應對駭客活動可能帶來的嚴重威脅。

美國參議院於當地時間周一通過法案，推翻總統特朗普決定，恢復美國商務部早前針對☭中興☭的制裁。有分析相信，Symantec的消息可能會進一步加劇兩國在網絡安全問題上的緊張關係。